<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Ein Junger Student</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/</link>
        <description>Recent content on Ein Junger Student</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>de-de</language>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 16:44:47 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/einjungerstudent.github.io/public/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Die Absurdität Des Lebens</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/die-absuerditaet-des-lebens/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:44:47 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/die-absuerditaet-des-lebens/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/die-absuerditaet-des-lebens/image.jpeg" alt="Featured image of post Die Absurdität Des Lebens" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student begibt sich zur Straßenbahnstation. Er möchte aus
der Stadt heraus und ein wenig am Stadtrand spazieren gehen, um auf
neue Gedanken zu kommen. Die Straßenbahn zeigt Verspätung an. Da
gerade gestreikt wird, ist er sich sowieso nicht sicher, ob überhaupt eine
Straßenbahn kommt. Aufgrund der längeren Wartezeit entscheidet sich
der Student, noch eine zu rauchen. Er öffnet die Packung Papes und
stellt fest, dass sie leer ist. Er rollt mit den Augen und denkt sich, ob
heute überhaupt irgendetwas richtig laufen kann. Er fragt einen Mann
mittleren Alters neben ihm nach einem Papier, und dieser antwortet: „Ich
habe nur Kompakte, aber Sie können gerne eine Zigarette haben. Ich
rauche mit Ihnen eine. Die Straßenbahn braucht sowieso noch länger.
Vor 10 Minuten hieß es, dass sie in 5 Minuten kommen sollte. Das ist
doch wirklich ab surd! Ich möchte doch einfach nur zur Spätschicht und
meinen Nachmittag mit Arbeiten verschwenden, damit ich weiter ex-
istieren kann.“ Der Student ist erfreut über die Zigarette und wird na-
chdenklich. „Beziehen sie sich dabei auf die Philosophie von Albert Ca-
mus über die Absurdität des Lebens? Dass der Mensch, weil er die
Fähigkeit hat zu denken und einen Verstand besitzt, auch gleichermaßen
dazu verdammt ist, dem Leben einen Sinn zu geben?“ „Die Philosophie
von wem?“, fragt der Mann. „Du redest da et was daher, aber wenn ich
mir das so anhöre, dann meine ich schon so etwas in die Richtung.“ Eine
junge Frau setzt sich dazu und beteiligt sich am Gespräch: „Hat nicht
Albert Camus das mit Sisyphus in seiner Arbeit ‚Le mythe de Sisyphe‘
beschrieben?“ Beide sind erstaunt, und der Student sagt: „Exakt! Albert
Camus war dafür bekannt, sich mit der Absurdität des Lebens zu bes-
chäftigen. Und bei ihnen, alter Mann, ist das gerade nicht anders. Sie phi-
losophieren gerade über die Absurdität ihres Arbeitslebens.“ „Hat dieser
Camus auch eine Antwort auf diese Frage?“, fragt der Mann. „Und nenn
mich nicht alt. Es ist doch wirklich absurd, dass dieser Streik der Auslöser
für diese Unterhaltung ist und dass es überhaupt keinen Sinn macht zu
arbeiten. Ich würde viel lieber den Tag genießen!“ Der Student antwortet:
„Allein, dass Sie den Sinn in der Arbeit suchen, verleiht ihrem Leben
auch einen Sinn! Es ist bestimmt nicht immer schön, einen 9-to-5-Job zu
haben. Und dennoch können Sie das Beste daraus machen. Wir arbeiten,
schlafen und leben jeweils zu einem Drittel unseres Lebens. Dann ge-
nießen sie das Drittel Ihrer freien Zeit, als wäre es die ganze Zeit! Gehen
Sie raus, rauchen sie, trinken sie etwas, verbringen sie Zeit mit Freunden,
ihrem oder ihrer Geliebten, der Familie, und philosophieren sie so viel
es ihnen Spaß macht. Wenn sie das genießen können, ja, dann haben sie
den Sinn gefunden!“ Die junge Frau ist genauso erfreut wie der Mann
und sagt: „Also, ich beschäftige mich gerne in meiner freien Zeit mit
Philosophie. Das ist wie ein Blick hinter den Vorhang des Lebens!“ Der
Mann hat seine Zigarette zu Ende geraucht und ant wortet: „Du hast
vollkommen recht, du Student! Wisst ihr beide was? Ich rufe jetzt meinen
Chef an und sage, dass ich heute nicht zur Arbeit komme. Die Straßen-
bahn kommt ja sowieso nicht mehr heute, weder jetzt noch sonst irgend-
wann. Mir ist die Zeit zu schade. Ich lege mich jetzt in den Park und
genieße den Tag!“ „Das klingt doch nach einem guten Plan“, sagt der
Student. „Carpe Diem“, sagt die Frau, und alle lachen. Daraufhin trennen
sich ihre Wege, und der Student beginnt seinen Heimweg. Auf dem Weg
in seine Wohnung denkt er sich: „Ich habe es zwar nicht zum Spazieren
an den Stadtrand geschafft, aber ich bin auf jeden Fall auf andere
Gedanken gekommen. Ziel erreicht dank der Absurdität!”&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Seifenblasen</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/seifenblasen/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:44:32 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/seifenblasen/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/seifenblasen/image.jpeg" alt="Featured image of post Seifenblasen" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student schlendert durch die Stadt. Neben ihm sieht er ein
paar Kinder spielen und einen Straßenclown Seifenblasen machen. Nicht
nur die Kinder sind davon fasziniert, sondern auch der junge Student. Er
setzt sich auf eine nahegelegene Bank und betrachtet für ein paar Mi-
nuten die Seifenblasen. Mit einem Schwung setzt der Straßenclown eine
Seifenblase in die Luft. Diese wiederum schwebt umher. Der Wind bläst
durch die Häuser und treibt sie im- mer höher. Die Seifenblase begegnet
anderen Seifenblasen, bleibt neben ihnen, weicht ihnen aus, schwebt
über und unter ihnen hindurch, immer höher, bis sie an einem un-
vorhersehbaren Ort und Zeitpunkt zerplatzt. Der Student grinst zuerst
und lacht dann. Ein Mann neben ihm ist gänzlich erschrocken und fragt
ihn: „Erzählen Sie mir doch bitte, was Sie nun so zum Lachen gebracht
hat. In meinen Augen sehe ich vor Ihnen nur diese Seifenblasen, die der
Clown macht. Das ist bestimmt schön für die Kinder anzusehen, aber
was hat Sie denn da so zum Lachen gebracht?“ Der junge Student über-
legt einen Augenblick, wie er seine Gedanken mit Worten erklären soll:
„Was unterscheidet uns von diesen Seifenblasen?” Der Mann reagiert
etwas verärgert: „Sie wollen mich doch veräppeln! Wir sind Menschen,
die Krönung der Schöpfung, und das ist nur eine Seifenblase, aus Seife
und Wasser zu einer runden Kugel mit Luft in sich geformt. Das eine hat
doch mit dem anderen nichts zu tun.” „Doch doch“, versichert der junge
Student den Mann: „Der Straßenclown formt die Seifenblase. Diese
entwickelt dann eine Hülle, in welcher Luft und weitere Teile chemischer
Zusammensetzungen sind. Sie bewegt sich fort, trifft auf gleichgesinnte.
Jede Seifenblase ist einzigartig, alle haben eine unterschiedliche Größe
und verhalten sich individuell. Keine scheint sich wie die andere zu
verhalten. Sehen Sie doch! Manche Seifenblasen weichen den anderen
aus, während wiederum andere in nahezu Gruppen sich fortbewegen und
sogar teilweise miteinander verschmelzen. Und gewiss können weder Sie
noch ich sagen, wann und wo eine Seifenblase zerplatzt. Erkennen Sie
nun den Zusammenhang?” „Noch nicht ganz”, erklärt der Mann weiter,
„ich finde das gerade wirklich sehr interessant, ihre Darstellung.” „Nun
gut: Der Mensch entsteht und ist von seiner Geburt an individuell im
Aussehen und Verhalten, genauso wie diese Seifenblasen. Auch wir ha-
ben eine Hülle, in uns Luft und andere chemischen Zusam-
mensetzungen. Auch wir verhalten uns in Gruppen entweder in einer
Zugehörigkeit oder als Einzelgänger. Und das Wichtigste zum Schluss:
Wir leben unser Leben, ähnlich wie die Seifenblase durch die Gegend
schwebt, und unser Ende ist genauso unvorhersehbar wie der Ort und
Zeitpunkt, an dem die Seifen blase zerplatzt. Meist werden wir begraben
und werden wieder Teil der Natur. Sofern Sie einen Behälter unter den
Seifenblasen erzeugen, können Sie aus den zerplatzten Seifenblasen auch
wieder neue erzeugen. Bitte halten Sie mich nicht für dumm: Natürlich
sind wir Menschen, ein Tier, ein Lebewesen und sicher keine Seifenblase,
aber, bitte sagen Sie mir: Was unterscheidet uns denn wirklich vom Be-
ginn und Zerplatzen einer Seifenblase?” Der Mann bekam eine Na-
chdenkfalte und betrachtet noch für eine Weile den Clown beim
Erzeugen seiner Seifen blase. Nur wenige Minuten später beginnt er
genauso wie der junge Student zu lachen und sagt: „Danke, ich denke
nun kann ich verstehen und nachvollziehen, was Sie gemeint haben.”&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rauchgespraeche</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/rauchgespraeche/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:44:20 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/rauchgespraeche/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/rauchgespraeche/image.jpeg" alt="Featured image of post Rauchgespraeche" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student sitzt auf einer Bank und möchte sich gerade eine
Zigarette anzünden. Neben ihm setzt sich eine Frau mit einem kleinen
Kind hin. Unweigerlich packt er sein Feuerzeug zurück in die Tasche und
legt die gedrehte Kippe wieder in sein Etui. Mit einem Kopfnicken be-
dankt sich die Frau für das Nichtrauchen. Für den jungen Studenten ist
das selbstverständlich. Sich selbst mit den Zigaretten zu schaden ist das
eine, aber einer anderen Person oder gar einem Kind durch Pas-
sivrauchen zusätzlichen Schaden zuzufügen, kommt ihm nicht in den
Sinn. „Du bist noch so jung, du solltest nicht rauchen. Das ist wirklich
ungesund, lass es lieber.“ Der junge Student kann nur mit einem
Schulterzucken sagen: „Sie haben ja eigentlich recht, aber das ist nicht so
leicht.“ Als die Frau sich wieder auf den Weg macht, sucht er sofort seine
Zigarette aus dem Etui und möchte sie anzünden. Während er in seinen
Taschen nach dem verlegten Feuerzeug sucht, begrüßt ihn eine Kom-
militonin und sagt: „Hey, sag mal, warum hörst du denn nicht auf zu
rauchen? Du gibst wahrscheinlich mindestens 30€ im Monat für Zigaret-
ten aus, oder? Das sind 360€ im Jahr!“ „Das sollte hinkommen, ja.“ er-
widert der junge Student etwas genervt. „Du meintest doch mal, dass du
das schon seit 5 Jahren so betreibst. Weißt du, wie viel Geld das wäre?
Ich sage es dir: 1800€ hast du verschwendet und hättest dir davon schon
einen gebrauchten Kleinwagen holen können!“ Der Junge überlegt eine
Weile und antwortet ganz nüchtern: „Und wo ist dann dein Klein-
wagen?“ Darauf ist die Studentin etwas sprachlo. Sie besitzt noch kein
Auto und weiß nicht, was sie darauf sagen soll. „Pass auf“, erklärt der
Student: „Es ist echt lieb von dir. Du willst mir ja auch nur helfen, aber
wegen dem Geld ist das Rauchen kein Problem. Das Geld geht auch so
im Monat flöten. Das Ein- zige, was mit so einer Aussage erreicht wird,
ist, dass ich noch mehr gestresst bin und noch dringender mein
verdammtes Feuerzeug finden möchte.“ Die Kommilitonin antwortet
schweigend und geht nach ein paar Minuten. Da- raufhin nimmt auf dem
leerstehenden Platz eine ältere Frau Platz. Sie sieht die Zigarette und holt
ein Feuerzeug aus ihrer Tasche, mit dem sie dem jungen Studenten die
Zigarette anzündet. Daraufhin holt sie eine dünne Kippe aus ihrer
Schachtel und zündet ihre auch an. Der junge Student erwidert ges-
chmeichelt: „Für einen Moment dachte ich, Sie möchten mir auch das
Rauchen austreiben. Danke für das Anzünden.“ „Nicht doch. Ich würde
nur gerne deine Begründung wissen, warum du es machst. Denn die
Gründe für das Nichtrauchen sind uns wohlbekannt: Krebsverursacher,
Umweltverschmutzer, Suchtprobleme etc.“ Nun muss der Student etwas
länger überlegen, bis er schließlich sehr freundlich eine Antwort gefunden hat: „Durch das Nikotin ist das Rauchen stresslindernd und stei-
gert den Dopaminspiegel. Der wiederum sorgt für ein gutes Gefühl und
eine steigernde Herzfrequenz, was wiederum zu einer besseren Leis-
tungsbereitschaft und Gedächtnisleistung führt. Außerdem verbindet
das Rauchen mit dem kleinen Teil der Gesellschaft, die das gleiche Ver-
langen verspüren.“ „Nun ja“, meint die Frau, „das sind sehr schöne
Vorteile, aber wir wissen beide, dass diese auch ohne das Rauchen
möglich wären. Ich bin mir sicher, du kommst darauf, warum du wirklich
rauchst.“ Der junge Student schweigt. „Richtig“ freut sich die Frau.
„Und hier ist auch schon das Problem in unserer Gesellschaft. Wer auf
der Straße oder Zuhause ein Feierabendbier trinkt, wird akzeptiert, ob-
wohl, wenn der tägliche Konsum stattfindet, auch von einer Sucht die
Rede sein kann. Auch wer Zucker genießt, hat von der Gesellschaft
keinen Schaden, aber die Raucher, die sind ein Problem und haben sich
nicht im Griff. Stattdessen sollte man uns eher bemitleiden, weil wir ein
Suchtproblem haben, statt uns abfällig anzuschauen und nur zu sagen:
„Hör doch auf, dir zu schaden!“” Der junge Student ist sprachlos und
überzeugt von der Meinung der Frau: „Ich gebe dir vollkommen recht.
Es ist sehr schade, dass die Gesellschaft keine kranken Menschen in den
Rauchern sieht, die geheilt werden möchten, sondern nur das Problem,
das sie verursachen. Wissen Sie, durch so ein gutes Gespräch habe ich
zwar einerseits das Verlangen, eine weitere Kippe mitzurauchen, damit
das gute Gespräch noch kein Ende hat, aber auf der anderen Seite bin
ich dadurch viel mehr motiviert, das Rauchen zu reduzieren, um von
einem kranken Menschen zu einem geheilten Menschen zu werden. Also
bedanke ich mich herzlich für die wahren und guten Worte.“&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Freundschaft</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/freundschaft/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:44:07 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/freundschaft/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/freundschaft/image.jpg" alt="Featured image of post Freundschaft" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student sitzt auf einer Bank im Park und grübelt vor sich hin.
Neben ihm hat sich ein für ihn noch unbekannter Junge platziert. Der
Junge schaut den Studenten verdutzt in die Augen und fragt, was ihn
denn so beschäftigt. „Ich denke zurzeit viel über Freundschaft nach. Ich
bin noch nicht schlüssig über die Bedeutung.“ Der Junge fängt an zu
lachen: „Was gibt es da zu grübeln? Ich habe viele Freunde, einer anders
als der andere. Mit manchen habe ich eine bessere mit manchen eine
weniger gute menschliche Beziehung aber die, die ich gerne habe, bez-
eichne ich auch als meine Freunde. Wenn wir noch länger reden und uns
öfter sehen würden und auch gut verstehen, dann würde ich dich auch
irgendwann als Freund bezeichnen. Was ist denn daran nicht zu ver-
stehen? Oder was denkst du darüber?“ Der junge Student lacht zurück
und antwortet: „Ich habe mir Aristoteles’ Aussage angeschaut zu dem
Thema. Für ihn gibt es genau 3 Faktoren, die eine Freundschaft
ausmacht: „Die charakterliche Vortrefflichkeit (Tugend), die Lust und
die Nützlichkeit.“ Der Junge pustet vor Lachen. „Du bist mir ja einer!
Erzählst mir hier was von Lust in der Freundschaft. Da muss ich dir aber
widersprechen. Ich würde meine beste Freundin und auch meinen besten
Freund nicht küssen, auch wenn ich beide als sehr attraktiv ansehe.“
„Nun ja“, entgegnet der junge Student, „das ist eher ein alter lateinischer
Begriff und ist in diesem Fall wohl nicht zutreffend. ‘Voluptas’ bedeutet
Vergnügen, Freude aber eben auch Lust. In diesem Fall meint es also
sinnlich übersetzt: Spaß haben.“ Nun versteht auch der Junge wie das
Ganze gemeint ist und stimmt mit einem Nicken zu. Nach einer Weile
verabschiedet sich der besagte Junge sehr freundlich und geht seiner
Wege. Nicht viel Zeit verging und ein Mädchen setzt sich zu dem jungen
Studenten. „Darf ich mich dazu setzen? So ein Platz ist sehr begehrt hier
im Park.“ „Natürlich, aber bitte sag mir, was du von Freundschaft hältst.“
Das Mädchen überlegt und antwortet: „Ich glaube Freundschaft ist sehr
subjektiv. Ich habe nur eine wirkliche Freundin. Bei ihr habe ich das Ge-
fühl, dass sie mich als genauso gute Freundin sieht wie ich sie. Es gibt
bestimmt ein paar, die mich als ihre Freundin bezeichnen würden. Für
mich sind dies aber nur gute Bekannte oder zeitliche Freunde. Aber die
besagte gute Freundin bleibt höchst wahrscheinlich bei mir, bis wir alt
sind.“ Der Junge Student kann die Aussage sehr gut nachvollziehen:
„Danke. Du bestärkst wirklich meine Lage dazu. Ich tue mir schwer mit
dem Begriff Freundschaft. Selbst wenn nach mancher Definition wie
beispielsweise die von Aristoteles, alle Eigenschaften erfüllt sind, gehen
manche Menschen aus meinem Leben. Zum einen Zeitpunkt Freunde
zum anderen, ehemalige Bekannte. Das ist mir erst letztens passiert.
Daher würde ich sagen wir waren schon immer „nur“ Bekannte, die die
gleichen Interessen geteilt haben.“ Das Mädchen ist sehr amüsiert über
das aufregende Thema und stimmt dem Studenten zu mit einem Nicken:
„Man kann eben nicht mit jedem Menschen befreundet sein und sollte
auch nicht mit dem Begriff um sich schmeißen.“ „Hat hier noch eine
weitere Person Platz?“ Fragt eine ältere Frau und setzt sich dazu.
„Selbstverständlich! Haben sie viele Freunde?” Fragt der junge Student
die Frau. „Nun ja, ich hatte auf mein Leben gerechnet einige Freunde.
Manche habe ich überlebt, was immer sehr traurig, aber normal ist. An-
dere sind einfach so aus meinem Leben getreten.“ Sie grinst: „Aber in
der Zeit, wo wir befreundet waren, war das wirklich eine schöne Zeit und
ich denke sehr gerne daran.“ Der junge Student ist erstaunt und sagt:
„Haben sie denn viel über den Begriff im Leben nachgedacht? Oder
auch, ob manche wirklich mit ihnen befreundet waren?“ Die Frau lacht
und sagt: „Was denkst du denn, hahaha. Ja natürlich. Aber das Ergebnis
bleibt dasselbe. Man sollte sich nicht darüber den Kopf zerbrechen. Vor
allem sollte man nicht zu hohe Erwartungen setzten. Es ist wirklich
schön, wenn man bis zum Lebensende mit einer Person befreundet sein
kann, aber man sollte sich einerseits bewusst sein, dass das nicht
selbstverständlich ist und außerdem, dass sich das hätte ändern können.
Menschen sind in Bewegung und verändern sich. Die Definition
Freundschaft, wie die Aristoteles wird immer dieselbe sein, aber wir
Menschen nicht. Wir entwickeln uns weiter und so kann es sein, dass
man sich entfremdet und eben nicht bei immer denselben Freunden
bleibt.“ Der junge Student ist sehr dankbar über die lange Erklärung:
„Ich muss meine Antwort von vorhin revidieren. Ich war nämlich wirk-
lich mit der damaligen Person befreundet. Nur habe ich zu hohe
Erwartungen gehabt. Ich dachte nämlich, dass die Person auch in mir
einen Freund sah. Charakterlich waren wir etwas verschieden, haben aber
dieselbe Weltanschauung. Auch haben wir gemeinsame Freude gehabt
und davon nicht wenig. Des Weiteren waren wir auch für die andere Per-
son da. Allerdings, das weiß ich jetzt, sieht er im Leben nur zeitlich be-
grenzt eine Freundschaft in einem Menschen. Also hat er den Begriff
Freundschaft nicht ganz verstanden, da er nie in Betracht zieht, dass
Freundschaft eine Langlebigkeit haben kann. Wenn man sich aber damit
zufriedengibt, dass man ständig sich weiterentwickelt und die kleinste
Veränderung dazu führt, dass die Freundschaft nicht mehr gleich ist, ent-
stehen nur zeitweilige Freundschaften und das ist in meinen Augen sehr
schade.“ Die Frau macht große Augen und sagt: „Das war gut! Das
solltest du aufschreiben! Du hast den Kern erfasst! Einerseits sollte man
niemals Erwartungen erwecken und sich einfach freuen, wenn die
Freundschaft ein Leben lang hält und auf der anderen Seite immer an
einer Freundschaft arbeiten, damit die Möglichkeit besteht, dass sie
möglichst langlebig ist.“&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sisyphos</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/sisyphos/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:43:57 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/sisyphos/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/sisyphos/image.jpeg" alt="Featured image of post Sisyphos" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student steht vor einem Hügel. Neben ihm befindet sich ein
großer, runder Stein, indem Wörter einge meißelt wurden. Er versteht
weder wie er an diesen Hügel gekommen ist, noch was es mit dem Stein
auf sich hat. Ärgernis, Stress, Zeit, Mühe, Not, Wut, Unaufmerksamkeit,
Faulheit und noch eine Menge weiterer Begriffe sind in den Stein einge-
meißelt. Der Junge spürt das Bedürfnis den Stein ins Rollen zu bringen
und versucht mit Mühe und Not den Stein bis zum Gipfel des Hügels zu
rollen. „Der Stein ist nur mäßig schwer und genügend Kraft habe ich
auch.“ denkt er sich laut. Doch als er fast oben war, rutscht er aus und
der Stein rollt den ganzen Weg wieder hinunter. „Diese Aussicht! Ein
schöner Herbstwald mit bunten Blättern. Dazwischen ist ein Bach mit
schneller Strömung, wodurch sich weiße Schaumkronen auf kleinen Wel-
len bilden. Eine grüne Wiese und ein Sonnenaufgang, golden auf die
Baum kronen leuchtend. Nach so einem Ausblick fühlt sich der junge
Student wie der einzige Mensch auf dieser Welt. Klein und dennoch
glücklich. Frei und eins mit der Natur. Aber wieso möchte ich den Stein
erneut holen? Warum kann ich nicht ohne ihn diese Pracht genießen?“
fragt sich der junge Student und trotz all seinen Zweifeln und unbeant-
worteten Fragen lief er hinunter und versuchte es erneut. Doch auch
beim zweiten Anlauf wollte der Stein nicht oben bleiben. Nun sieht er
eine große Stadt. Die Sonne schlägt ihm auf die Stirn. Ein staubiger Wind
versperrt ihm die Sicht und lässt die Stadt grau und braun erscheinen. Es
fühlt sich an, als ob sich sein Magen von innen nach außen dreht und
dennoch bringt ihn das Leuchten der Stadt zum Staunen. „Dieses Mal
sollte ich es schaffen. Alle guten Dinge sind drei! “ lacht der Student mit
einer dennoch zweifelhaften Stimme. Wie beinahe zu erwarten, plumpst
der Stein kurz vor dem Gipfel auf seine Füße und rollt erneut den Berg
hinunter. Frustriert, verzweifelt und ratlos dreht sich der Student zur
Landschaft. Ein großer Wald mit einem Fluss. Weit entfernt rauscht das
Meer endlos. Ein paar Wolken lassen sich am Himmel erkennen
zwischen der Mittagssonne und dem Sonnenuntergang. Die Schönheit
dieser Aussicht bringt ein Lächeln auf sein Herz und zumindest für einen
kurzen Augenblick sind alle Sorgen vergessen. Die Zeit verging und die
Anzahl der versuche stiegen immer weiter. „Entweder meine Kraft wird
immer weniger oder der Stein immer schwerer…doch das Ergebnis
bleibt dasselbe. Ich kann ihn nicht am Gipfel behalten. Aber nach über
hundert versuchen weiß ich genau, wieso ich es mache. Auch wenn ich
nur für eine kurze Weile oben stehe, so sehe ich über den Hügel hinaus.
Bei jedem Anstieg freue ich mich, welche Landschaft ich wohl als
nächstes sehen werde. Jede ist einzigartig und keine wie die Andere.
Wann immer ich es geschafft habe, habe ich das Gefühl, die Landschaftist in der Zwischenzeit umso schöner geworden. Da ich diese Aussicht
ohne den Stein nicht genießen kann, rolle ich ihn einfach weiter nach
oben. Das macht mir nichts aus. Die Mühe ist es Wert für diesen einen
unglaublichen Moment.“ Ihm kommt es vor, als würden Jahre vergehen.
Eine Sache ist ihm aber aufgefallen. Es kamen aus irgendeinem Grund
immer mehr Wörter auf den Stein hinzu, ohne dass der junge Student
diese extra einmeißelt. Kummer und Leid, Depressionen, Zwang und
viele mehr. Eines haben sie wohl alle gemeinsam. Sie sind alle negativ
und ein Ausdruck des menschlichen Leidens. Die Jahre vergingen, der
junge Student wurde sichtlich älter und seine körperliche Verfassung ist
wohl auch nicht mehr die beste. „Noch ein letztes Mal. Für die Aussicht.“
schnaubt der Student in Schweiß gebadet. Doch bei jedem Mal merkte
er, für immer wird es nicht gehen, was in traurig machte. Seine Beine
geben immer öfter nach. Bei manchen versuchen kommt er nicht einmal
mehr den Hügel hoch, sondern scheitert bereits auf halber Strecke. Dann
kam der Zeitpunkt, als der Student wirklich ein letztes Mal nach oben
ging. Bereits auf dem schweren und langsamen Aufstieg fallen Tränen,
denn er wusste: „Gleich ist es so weit. Das ist wohl mein letzter Aufstieg.
Ich bin in dem langen Zeitraum doch wirklich zu schwach geworden, um
ihn noch öfter hochzutragen.“ Oben angekommen kullert der Stein auch
schon wieder nach unten. Voller Tränen, Erschöpfung und Erleichter-
ung setzt er sich hin. Die Beine können nicht mal mehr sein eigenes
Gewicht tragen. Er blickt ein letztes Mal auf die Landschaft. Eine riesige
Bergkette zieht sich bis in das Endlose. Weit entfernt, erkennt er ein Tal
mit einem Fluss, welches sich bis in den Sonnenuntergang erstreckt.
„Das ist die Mühe wert“, schnaubt der Student voller Erschöpfung. Die
Sonne ist untergegangen und mit ihrem Verschwinden schloss der Stu-
dent langsam seine Augen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Innere Unruhe</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/innere-unruhe/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:43:41 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/innere-unruhe/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/innere-unruhe/image.jpg" alt="Featured image of post Innere Unruhe" /&gt;&lt;p&gt;Der junge Student setzt sich in das ihm bereits bekannte Café und bestellt
einen schwarzen Kaffee. Das Semester ist zu Ende, doch die Unruhe,
welche jede Prüfungsphase mit sich bringt, lässt ihn nicht los. Seine
Blicke schweifen über die anderen Menschen im Café. Alle sind auf ihre
Art und Weise in ihrer eigenen Kaffeewelt. „Ist der Platz noch frei?“
entgegnet ein alter Mann und reißt ihn vom Blick über die Menschen
heraus. „Selbstverständlich! Ich sehe, das Café ist sehr voll und es gibt
keine Plätze mehr. Ich habe daran nichts auszusetzen. Ganz im Ge-
genteil, mir ist sogar sehr nach Gesellschaft.“ Der alte Mann ist erfreut
und sagt: „Als ich mich selbst zu lieben begann, habe ich verstanden,
dass ich immer und bei jeder Gelegenheit, zur richtigen Zeit am richtigen
Ort bin und dass alles, was geschieht, richtig ist. Von da an konnte ich
ruhig sein. Heute weiß ich: Das nennt man VERTRAUEN.“ Der junge
Student ist verdutzt, erstaunt und nachdenklich über die Worte des alten
Mannes: „Wissen sie, was man gegen eine innere Unruhe machen kann?
Sie beschäftigt mich schon länger und ich wünschte ich könnte so glück-
lich und unbeholfen sein wie sie.“ Der Mann legt eine nachdenkliche Mi-
nute in Schweigen ein, bis seine Antwort förmlich aus ihm herausplatzt:
„Als ich mich selbst zu lieben begann, habe ich aufgehört, mich nach
einem anderen Leben zu sehnen und konnte sehen, dass alles um mich
herum eine Aufforderung zum Wachsen war. Heute weiß ich, das nennt
man REIFE.“ Noch immer weis der Student nicht, was ihm die Ant-
worten des Mannes bringen sollen und er entgegnet ausschließlich ein
Schwei-gen. Der alte Mann merkt, dass die Antwort noch nicht genug
war und sagt mit einem Lächeln: „Als ich mich selbst zu lieben begann,
habe ich aufgehört, mich meiner freien Zeit zu berauben, und ich habe
aufgehört, weiter grandiose Projekte für die Zukunft zu entwerfen.
Heute mache ich nur das, was mir Spaß und Freude macht, was ich liebe
und was mein Herz zum Lachen bringt, auf meine eigene Art und Weise
und in meinem Tempo. Heute weiß ich, das nennt man EHRLICH-
KEIT. Wie du merkst, kann ich für all deine Fragen eine Antwort aus
dem Gedicht von Charlie Chaplin geben. Wie du sicherlich auch erkannt
hast, sind das nicht meine eigenen Gedanken. Doch sie bergen viel Po-
tential, wenn es um die menschlichen Probleme mit einem selbst geht.“
Der Student ist sprachlos und wirklich sehr amüsiert. Wer hätte gedacht,
dass ein Gedicht seine Probleme mit sich selbst möglicherweise erklären
und erleichtern können? „Ich möchte gerne noch eine Passage hören und
wenn es in Ordnung ist, dann sagen sie mir doch, wo ich dieses Gedicht
finden kann.“ Der Mann sucht in sei ner Jacke einen Zettel mit der
Überschrift „Als ich mich selbst zu lieben begann“ und reicht es demjungen Studenten. Daraufhin schaut er ihm tief in die Augen und sagt:
„Wir brauchen uns nicht weiter vor Auseinandersetzungen, Konflikten
und Problemen mit uns selbst und anderen fürchten, denn sogar Sterne
knallen manchmal aufeinander und es entstehen neue Welten. Heute
weiß ich: DAS IST DAS LEBEN!“ Auf diese wahren Worte braucht der
junge Student nicht antworten. Es reicht ein Lächeln, ein Kopfnicken
und eine Gestik der Zustimmung. Er bedankt sich sehr herzlich bei dem
alten Mann, trinkt seinen letzten Schluck Kaffee und verlässt das Café
mit einem Lächeln auf dem Herzen.
(Die in dieser Geschichte verwendeten Zitate sind aus dem Ge dicht
„Als ich mich selbst zu lieben begann“ von Charlie Chaplin entnommen)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Flashbacks</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/flashbacks/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:43:31 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/flashbacks/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/flashbacks/image.jpeg" alt="Featured image of post Flashbacks" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student sitzt allein an seinem Schreibtisch. Er fährt seinen
Laptop herunter und betrachtet sein kleines Studentenzimmer, während
er sich eine Zigarette dreht. Es ist bereits spät in der Nacht und er war
bis jetzt am lernen. Er nimmt den Aschenbecher aus der Schublade, kippt
das Fenster und nimmt einen tiefen Zug. Er sieht das Sofa neben ihm.
Noch vor ein paar Semestern waren dort viele verschiedene Kommili-
tonen gesessen, welche mit ihm philo- sophiert, getrunken und gelacht
haben. Nun ist es leer und es ist viel dunkler und trüber als damals. Der
nächste Zug an der Zigarette und er betrachtet den Teppich. Der nächste
Flashback erreicht ihn und er erinnert sich an die Zeit als der Teppich in
sein Zimmer kam. Zur Feier wurden damals viele Trinkspiele auf ihm
gespielt. Doch heute ist er nur noch als Untersetzer da. Er nimmt einen
weiteren Zug und schaut zu seinem Bett. Früher war es sein 2tes Sofa,
da die vielen Studentenpartys einen großen Platzmangel zur Folge hatten.
Bier wurde verschüttet, eine Shisha mitsamt Kohlen ist ausversehen dort
hingefallen und allgemein wurde es nicht gut behandelt. Nun ist es leer
und er erkennt die Kohleflecken, welche ihm ein Lachen hervorrufen. Er
sehnt sich nach dem Bett nach einem so langen Arbeitstag. Die Zigarette
ist zu Ende und ihn haben neue Erkentnnisse erreicht. Nun ist er zwar
allein, da die dunkle Zeit des Lernens ihn erreicht hat, allerdings erinnert
er sich gerne an die vielen bunten Abende in seinem Zimmer. Der junge
Student ist wirklich sehr gesellig, so denkt er sich, da er kaum länger
darauf warten kann die schöne Zeit mit seinen Kommilitonen wieder
aufleben zu lassen. „Erst die Arbeit, dann das Vergnügen!“, sagt der Stu-
dent zu sich selbst. Auch wenn sein Zimmer nun grau und leer ohne den
ganzen Spaß wirkt, so gibt es immer einen Hoffnungsschimmer. Zwar
ist es am besten im Hier und Jetzt zu leben, doch an Tagen wie diesen,
als ihm nichts Positives zu der jetzigen Lage einfällt, ist es schön die alte
Zeit in seinen Gedanken wieder aufleben zu lassen. Selbst der
Hoffnungsschimmer in die Zukunft, kann die harte Arbeit erleichtern.
„Das ist also das Geheimnis des positiven Denkens“, spricht der junge
Student voller Erkenntnis und kann beruhigt den Tag zu Ende gehen lass.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jugendsprache</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/jugendsprache/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:43:22 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/jugendsprache/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/jugendsprache/image.jpeg" alt="Featured image of post Jugendsprache" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student sitzt auf einer Parkbank. In der Nähe sitzen ein paar
Jugendliche. Sie verwenden sehr viele Jugendwörter, welche ziemlich an-
tisozial wirken. Der Student dreht sich kopfschüttelnd die Kippe zu
Ende und sagt zu dem Mann neben ihm: „Diese Jugend und ihre eigene
Sprache, echt furchtbar!“ Der alte Mann nickt und betont, dass die Bild-
ung fehlgeschlagen ist. „Die werden sich wohl nie in die Gesellschaft
einfügen können“, lacht der junge Student. Der alte Mann steht auf und
nickt ihm nur zu, bevor er seiner Wege geht. Nach kurzer Zeit kommt
ein Freund des jungen Studenten vorbei und im tiefen Gespräch bemerkt
er den stillen Mann in der Nähe. Die 2 Studenten kommen ihm näher
und der stille Mann sagt: „Entschuldigung, dass ich sie belauscht habe,
aber ihre Wortwahl ist wohl ziemlich ähnlich zu den Teenagern da
drüben.” Verlegen schauen sich die beiden an und der junge Student wird
nachdenklich und schweigsam. Nach kurzer Zeit geht sein Kumpel, doch
das Grübeln des jungen Studenten hat noch immer kein Ende. Nach
einer Weile entgegnet er dem stillen Mann: „Ich danke dir wirklich für
deine Auf- merksamkeit, denn mir ist nun einiges klar geworden.“ Der
stille Mann lacht und zieht weiter seiner Wege. Nach kurzer Zeit kommt
ihm der Mann, welchen er zu Beginn traf, entgegen und entschuldigt sich:
„Ich habe meine Zeitung vergessen. Hätten sie vielleicht noch eine
Zigarette?“ Der junge Student reicht ihm still eine Kippe und erzählt:
„Alter Mann, ich habe nachgedacht. Es ist nicht fair die Jugendlichen
von vorhin auf ihren Sprachgebrauch zu degradieren. Die Gesellschaft
verlangt zwangsweise sehr viel von einem. Ständig muss man sich anpas-
sen und selbst das ist meist nicht genug. Jeder Mensch hat doch eine
Daseinsberechtigung. Also wieso sind die Jugendlichen nur wegen ihrer
selbst modifizierten Sprache weniger wert?“ Der alte Mann nickt lang-
sam und ist nun auch etwas verlegen: „Mein Junge, du hast in der kurzen
Zeit mehr gelernt als ich über die Gesellschaft mein Leben lang. Du hast
vollkommen recht! Auch ich werde wohl in Zukunft noch öfter daran
denken.“ Beide umarmen sich und gehen getrennt den Fußweg in
entgegen gesetzte Richtungen entlang.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der Massai</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/der-massai/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:43:10 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/der-massai/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/der-massai/image.jpeg" alt="Featured image of post Der Massai" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student sitzt auf einer Wiese und dreht sich eine Zigarette. Er
nimmt seinen Tabak und seine Papes und sucht einen abbaubaren Filter
aus seiner Tasche. Er hat sich entschieden, sich etwas Urlaub zu nehmen
und nach Afrika zu reisen. Neben ihm sitzt ein Massai. Dieser fragt ihn:
„Kann ich mal eines deiner Papiere ausprobieren? Tabak habe ich
selbst.“ Er reicht dem Massai ein Pape weiter und kurze Zeit später
qualmen beide. Der Junge Student ist be- drückt. Er teilt sein klagen dem
Massai mit: „Mein Inneres fühlt sich täglich gestresst. Deswegen bin ich
hierhergereist. Doch der Stress möchte nicht gehen. Kennst du das Prob-
lem?“ Der Massai lacht. „Hakuna Matata“ entgegnet er. Das ist Suaheli
für: „Keine Sorgen.“ Weißt du, mein junger, europäischer Student, du
darfst die Welt nicht so ernst nehmen. Hör auf dein inneres Kind. Geh
alles etwas langsamer an. Der junge Student versteht, was er meint und
sagt: „Pole Pole“, also „langsam langsam“, ich verstehe. Wieder lacht der
Massai, nimmt einen Zug und sagt: „Genauso, wie du meine Sprache
etwas beherrschst, so lerne auch meine Einstellung zu beherrschen. Es
ist nicht wichtig, um die Welt zu reisen, um zu entspannen. Ich entspanne
auch ohne in Europa gewesen zu sein. Meine Tradition lernte mir, mich
auf mein Gemüt zu verlassen. Wenn dein inneres Kind zu sehr belastet
ist, dann hilft das ganze Reisen nichts.“ Beide nicken sich zu und sagen
fast gleichzeitig: „Hakuna Matata.“ Nach einer Schweigeminute ist der
junge Student glücklicher und bedankt sich herzlich: „Ka ribu Sana” (her-
zlich willkommen/ nichts zu danken). „Ein letzter Tipp“ sagte der Mas-
sai. „Du rauchst doch Tabak wie ich sehe. Eine natürliche Pflanze. Weiß
sie zu schätzen, atme die Luft ein, werde, sofern es dir alles zu viel wird,
eins mit der Natur, wie sie sich bewegt, um dich herum… dann weißt du,
was es bedeutet, zur Ruhe zu kommen.“ Dem jungen Studenten kom-
men Tränen. „Ich danke dir sehr! Du hast mir weitergeholfen. Ich
brauche wohl etwas Zeit, um das Ganze zu lernen.“ Der Massai nickt
und mit einem schiefen Lächeln sagt er: „Pole Pole.“ Beide lachen und
genießen ihre Zigarette zu Ende.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ironie Der Zeit</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/ironie-der-zeit/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:43:01 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/ironie-der-zeit/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/ironie-der-zeit/image.jpg" alt="Featured image of post Ironie Der Zeit" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student sitzt mit seiner Zigarette am Bahnsteig. Beim
Rauchen bemerkt er einen alten Mann mit einer E-Zigarette auf ihn zu-
kommen. Er setzt sich direkt neben ihn hin. Der Junge erzählt: „Die
Zeiten haben sich wirklich geändert. Alle sind nur noch auf ihre Technik
fokussiert. Niemand spricht mehr, sondern alle schreiben nur noch. “Der
Mann nickt und nimmt einen tiefen Zug. „Wissen sie?”, fragt der junge
Student, „ich verstehe das nicht. Keiner raucht mehr eine Shisha
miteinander oder setzt sich mit seinen Freunden auf einen gemütlichen
Platz zum reden. Alle sind nur noch in Bewegung und gestresst.” Der
Mann nickt und nimmt einen tiefen Zug. „Sie haben recht “, sagt der
Junge. „Man sollte vieles nicht so ernst nehmen. Und dennoch finde ich,
dass alles viel zu schnell geht. “Der Mann nickt und beide nehmen einen
tiefen Zug. Die Tram kommt näher und der alte Mann tragt vor: „Weißt
du, mein Junge, die Welt ist ständig im Wandel und es wird sich immer
vieles ändern. Nichts bleibt so wie es ist. “ Der Junge nickt, nimmt einen
tiefen Zug und verabschiedet sich beim Einsteigen. Daraufhin trennen
sich ihre Wege.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der Schlechte Tag</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/der-schlechte-tag/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:42:50 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/der-schlechte-tag/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/der-schlechte-tag/image.jpg" alt="Featured image of post Der Schlechte Tag" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student sitzt an der Haltestelle der Bahn. Nach einer Weile
nimmt er seine Kopfhörer heraus, da er ein klägliches Weinen neben sich
hört. Ein kleines Mädchen weint neben ihm. „Was hast du denn?“, fragt
der junge Stu- dent das Mädchen. „Der Tag ist furchtbar!” Sagt sie.
„Zurzeit läuft alles schief. Ich finde meinen Ohrring nicht mehr und den
habe ich erst gestern geschenkt bekommen. Kann es denn noch schlim-
mer werden?“ Der Junge muss schmunzeln und fragt sie, wo sie den
Schmuck denn verloren hat. Beide gehen ihn suchen und nach wenigen
Minuten taucht er auf. „Du hast mir meinen Tag gerettet!“ sagt das Mäd-
chen und ist wieder glücklich. Der Junge ist zwar erleichtert das zu hören,
aber denkt sich gleichzeitig, dass noch größere Probleme auf das un-
schuldige Kind zukommen werden. Der Student wartet weiter auf die
Tram und begegnet einem Mann im mittleren Alter. Er fühlt sich zu den
Raucherblicken hingezogen, welche die beiden miteinander teilen und
spricht: „Zurzeit ist alles schlecht. Klausuren bis zum Burnout und ich
weiß nicht, was ich tun soll.“ Der Mann spricht: „Du scheinst mir ein
gescheiter Junge zu sein, also nimm die Noten nicht so ernst. Aus mir ist
etwas geworden auch ohne gute Noten. Und die ein oder andere
schlechte Note bringt dich nicht um. Mach immer nur so viel wie du
kannst!“ Der Junge ist erleichtert und bedankt sich, doch der Mann denkt
sich, dass noch größere Probleme auf den Jungen zukommen werden.
Der Mann im mittleren Alter trifft auf einen Opa und sagt: „Heute
konnte ich zwar einem Jungen helfen, doch das Leben ist mies. Die In-
flation bringt mich noch zum Fallen, die Gerichtskosten wegen meiner
Scheidung sind zu hoch und mein Bruder ist todkrank. Der alte Mann
entschuldigt sich bei dem Mann und spricht weise: „Ich habe zugehört
und ich kann nur sagen, es wird niemals besser, wenn man nur an das
Negative denkt. Ich bin todkrank und dennoch glücklich. Das Einzige,
was mich beschäftigt ist das Drü cken in meinem Schuh, aber das ist
nicht weiter schlimm. Man muss immer positiv denken. Bis zum Tod.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Das Gemälde</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/das-gemaelde/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:42:37 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/das-gemaelde/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/das-gemaelde/image.png" alt="Featured image of post Das Gemälde" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student läuft durch die Straßen seiner Stadt. Nach nur kurzer
Zeit kommt ein junger Mann und fragt ihn nach einer Zigarette. Er
lächelt geschmeichelt und möchte sein Dreh-Zeug aus den Taschen
ziehen, doch der Mann entgegnet: „Keine Kompakten? Dafür habe ich
keine Zeit“ und sucht verzweifelt nach einem anderen Raucher. Der Stu-
dent wundert sich nur und geht weiter. Rechts von ihm sieht er eine
Dame, die ein paar Teenager nach Geld und dem Weg fragt. Diese sind
jedoch so sehr auf ihre Handys konzentriert, dass sie das gar nicht regis-
trieren. Der Student wundert sich nur und geht weiter. Nicht weit ent-
fernt streiten sich zwei Männer, die mit ihren E-Rollern aneinander ger-
aten sind. Beide schimpfen sich gegenseitig an und sind währenddessen
ebenfalls am Handy beschäftigt wegen &amp;hellip; nun, das weiß der junge Student
nicht. Er wundert sich nur und geht weiter seinen Weg. Auf einem
großen Platz entdeckt er einen Künstler, der mit Kreide ein Selbstporträt
auf den Boden gemalt hat. Jeder Kreidestrich wurde sorgsam an seinem
Platz angebracht. Dies zeigt eine Arbeit von höchster Präzision, künstler-
ischen Ausdrucks und unendlicher Geduld. Die Schrift unter dem Bild
lautet: „Selfie aus dem Kopf, ohne Handy, und ja, das geht“. Der Student
wundert sich und spricht den Künstler auf sein großartiges Bild an.
„Danke sehr. Weißt du, mein Junge, was ich wirklich unsexy finde? Män-
ner auf einem E-Roller. Früher wa ren es wenigstens noch Motorräder.“
Beide lachen. „Sie haben ein echt schönes Bild gemalt, ich hoffe, es bleibt
noch lange erhalten.“ „Danke dir. Dazu kann ich nur sagen: Regen ver-
mag es von dieser materiellen Erde wegzuspülen, aber die Zeit, die ich
mir für das Bild genommen habe, wird immer in meinen Erinnerungen
bleiben.“ Nun nahm der Student seine Hände und formte sie vor seinem
Auge wie eine Kamera. „Klick“, sagt er. „Und nun bleibt es auch ohne
Technik für immer in meinen Gedanken. “ Beide verabschieden sich her-
zlich, und der Student folgt weiter seinem Weg.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Der ewige Alltag</title>
        <link>/einjungerstudent.github.io/public/posts/der-ewige-alltag/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:16:38 +0100</pubDate>
        
        <guid>/einjungerstudent.github.io/public/posts/der-ewige-alltag/</guid>
        <description>&lt;img src="/einjungerstudent.github.io/public/posts/der-ewige-alltag/image.jpeg" alt="Featured image of post Der ewige Alltag" /&gt;&lt;p&gt;Ein junger Student drückt seine Zigarette aus und steigt in die Straßen-
bahn ein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es war ein langer Tag, und genauso schnell wie es dunkel
wurde, so würde auch dieser Tag bald sein Ende nehmen. Er starrt in die
volle Tram hinein. Ausdruckslose, müde Gesichter betrachten ihn in der
geschmackslosen, faden Straßenbahn, umgeben von einer erschöpften
Menge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nur wenige Augenblicke sind vergangen, und für ihn fühlt es
sich alles an, als verliefe es in Zeitlupe. Die sich langsam schließenden
Türen und die einsteigenden Menschen, die sich müde einen Platz
suchen, scheinen sich langsamer zu bewegen als gewohnt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er legt seinen
Kopf schief, doch die Straßenbahn folgt dem Blick. Alles steht Kopf,
und die Schwerkraft scheint ausgefallen zu sein. Ein Unfall mit einer
entgleisenden Straßenbahn, die sich nun auf dem Kopf befindet und sich
langsam immer weiterdreht?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist unvorstellbar unlogisch. Doch als es
nicht seltsam genug werden konnte, fällt dem jungen Studenten etwas
auf. Entweder stehen alle Menschen mitsamt der Tram auf dem Kopf
oder er selbst! Wirklich seltsam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun schließt sich allerdings langsam der
Zeitlupensalto, und die Menschen bewegen sich von der Schräge wieder
in die Gerade, als ob alles normal wäre! Und… piep piep piep. Er war
auf seinem Platz eingeschlafen und hat doch tatsächlich seine Haltestelle
verpasst. „Eine interessante Abwechslung zum Alltag“, denkt der Stu-
dent sich innerlich und muss lachen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein paar müde Gesichter betrachten
ihn seltsam, bis er aussteigt und die Tram ihre Reise ohne ihn fortsetzt.
Auf dem nun etwas längerem Nachhauseweg denkt er noch viel über den
Traum nach.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wo man früher noch von Fantasie und Geisterwesen
träumte, ist es nun wohl ausschließlich der Alltag, der sich in die Träume
hineinschleicht und alles miteinander vermischt. Kann sich der Kopf
überhaupt erholen, wenn der Alltag einen 24/7 begleitet?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weder im realen Leben noch im Traum ist eine Flucht des Alltags möglich. Wo bleibt
da die Erholung? Dieser Zustand befeuert das stressige Alltagsleben und
führt auf lange Zeit wohl zu dauerhaften Stress.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
